[英國皇室] 梅根擁美國籍...恐被查稅

梅根擁美國籍...恐被查稅

英國哈利王子19日和美國女星梅根馬克爾完婚，只是沒有想到梅根一嫁入皇家，便讓英國王室碰到可能得向美國政府報稅的麻煩。

梅根嫁入皇室，想必會申請取得英國國籍，同時也必須放棄美籍，但是其中的手續相當複雜，可能至少得花上五年，才能走完全部程序。

而且只要她仍然保有美國國籍，就算是長居國外，凡是她名下的資產和所得，都必須要向美國的國稅局申報。

根據美國國稅局規定，凡所得30萬美元以上者，必須詳列申報海外資產。這也就是說，只要梅根拿了英國王室的錢，都必須申報給美國國稅局。

如此一來，梅根夫家的資產也可能因此跟著曝光，這必定讓英國王室十分為難，因為長期以來，英國王室從來沒有對外透露本身的財務狀況。

此外，倘若梅根和哈利王子成立聯名帳戶，哈利本人的財務狀況也將落入美國國稅局的掌握。

哈利王子據說擁有已故母親黛安娜王妃留下資產轉投資的收入，也從父親查理王子那裡拿到津貼。

因此，稅務專家猜測，兩人很可能不會設立合併帳戶。

不過梅根本人其實也身價不菲，靠著多年來的演戲以及廣告代言收入，財產淨值約在390萬英鎊（525萬美元）。

除此之外，考量到英國王室擁有淨值至少數十億計美元的資產，面對如此難題，肯定會雇請最有經驗的財務顧問團隊，提供新任王妃梅根最好的建議。

5百幾萬美金嘅星係身價不菲
噉依個世界冇窮人啦
台狗真係

講到英國王室好似冇考慮過呢點咁
不過咁，如果要收稅都幾得意，前殖民地收番宗主錢

She will need to stay in the UK for at lease 5 years before getting British Citizenship.

噉美國咪冇英資？

我指英國王室

呢兩日見到某d 連登仔對住英國皇室指指點點
係到教人做野以為自己好撚醒咁
睇到就想笑

一國王室交稅俾另一國

英國皇室或與美國發生稅務問題
恐影響2國關係

中國終成最大贏家

英國咁大個皇室唔會諗咩

廢止君主制

都唔夠喺香港島西環區買四個一房單位

五球唔好講笑，其實唔少，不過梅根應該冇，唔計住，佢一球野都可能冇